點解日語歌特別好聽 ?

係唔係多音節關係 ?

日文嘅讀音係好聽
好少突兀嘅音

在國際語言學界，日語、義大利語和西班牙語，是三個公認的發音優美的語言，並且日語排在第一位 日語好聽的原因 日語是公認的發音最優美的語言。在語言學上，評價一種語言的發音是否優美，有一個公認的標準，那就是輔音數量和元音數量的比例，比較合適，最好是一比一，比如“櫻花”“ ”，它的發音是 [s]a[k]u[r]a,一個輔音帶一個元音，正好是一比一，很規範，這樣的語言，發音就好聽。相反，看這個英語單字script，它的發音是[skr]i[pt]，五個輔音帶一個元音，這樣的語言，發音就難聽。所以，在國際語言學界，日語、義大利語和西班牙語，是三個公認的發音優美的語言，並且日語排在第一位。 世界最難聽的語言，這個聯合國應該不會公佈，據網上統計，韓語是世界上最難聽的語言（還有一種說法是法語，不過人數不多），據說韓語女生說起來像吵架，這樣的語言最好不要學，學了也沒多大用處，只會浪費時間

本身日文就係好聽

編曲多樣化

呢樣真

重有就係音樂人根底好..

仲有啲歌詞寫得好